<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="p1.xsl"?>
<Videoclub>  
   <pelicula>
      <Título>Lo mejor de mí</Título>
      <Nacionalidad>USA</Nacionalidad> 
      <Productor>Relativity Media / DiNovi Pictures / Surefire Entertainment Capital</Productor>
      <Director>Will Gluck</Director>
	  <Anyo>2014</Anyo>
	  <Duración>117 min</Duración>
	  <Género>Romance. Drama | Drama romántico</Género>
	  <Sinopsis>Dawson y Amanda, dos antiguos novios del instituto que tuvieron que separarse por presión del padre de ella, se reencuentran tras 20 años, cuando ambos vuelven a visitar su pueblo natal... Nueva adaptación al cine de una novela de Nicholas Sparks, también autor de "El diario de Noa", con la que "The Best of Me" guarda muchas semejanzas en el argumento.</Sinopsis>
	  <Protagonista></Protagonista>
	  <URL>http://www.ecartelera.com/peliculas/lo-mejor-de-mi-2014/</URL>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <Título>Camino a la escuela</Título>
      <Nacionalidad>USA</Nacionalidad> 
      <Productor>Winds / Ymagis / Wild Bunch</Productor>
      <Director>Will Gluck</Director>
	  <Anyo>2013</Anyo>
	  <Duración>75 min</Duración>
	  <Género>Documental | Infancia. Enseñanza</Género>
	  <Sinopsis>Documental que narra la historia real y extraordinaria de cuatro niños, Jackson, Carlitos, Zahira y Samuel, que deben enfrentarse diariamente a numerosas dificultades y peligros para llegar a la escuela. Los niños viven en cuatro zonas muy alejadas entre sí, pero comparten las mismas ganas de aprender y saben perfectamente que sólo la educación les abrirá las puertas de un futuro mejor.</Sinopsis>
	  <Protagonista>Carlos Yáñez</Protagonista>
	  <URL>http://www.ecartelera.com/peliculas/camino-a-la-escuela/</URL>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <Título>Capitán Harlock</Título>
      <Nacionalidad>USA</Nacionalidad> 
      <Productor>Joseph Chou</Productor>
      <Director>Will Gluck</Director>
	  <Anyo>2013</Anyo>
	  <Duración>115 min</Duración>
	  <Género>anime,animacion,ciencia ficción cine de aventuras</Género>
	  <Sinopsis>La serie está basada en un mundo futurista, donde la humanidad ha dejado las ansias de conquista que le hicieron expandirse por todo el universo. Dedicados al ocio y entretenimientos varios, los hombres no son capaces de soportar la carga de sus vidas, exentas de obligaciones. Sin embargo, muchas personas, que veían malgastadas sus vidas en una Tierra inerte de esperanzas y sueños, se embarcaron de nuevo en naves, para surcar el universo en ellas. Y el gobierno terrestre, criticando esta conducta, los tacha de piratas y criminales. Así nace la figura de los piratas espaciales, que, a finales del tercer milenio, surcaban el espacio.

Todo empieza cuando una gran esfera negra choca en la Tierra. El profesor Daiba junto a su hijo Tadashi descubren que este objeto ha sido enviado por las Amazonas, una especie extraterrestre que planea invadir la Tierra. Sin embargo, nadie del gobierno cree estos hechos, y toman la esfera como algo casual e insignificante. Incluso cuando el profesor Daiba es asesinado, nadie hace nada. Esto enfurece a Tadashi, que ve como única solución, embarcarse en la Arcadia, pedirle ayuda al Capitán Harlock y juntos combatir a las Amazonas y así poder vengar a su padre.

Pero poco a poco, Tadashi descubre que la tripulación y el mismo Harlock tienen sus propios motivos para luchar, al igual que Raflesia, Reina de las Amazonas. Así pues, la Guerra por la Tierra no solo sirve para proteger el planeta o conquistarlo, sino para descubrir que hay detrás de estos hechos.</Sinopsis>
	  <Protagonista>Tadashi</Protagonista>
	  <URL>http://www.ecartelera.com/peliculas/capitan-harlock/</URL>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <Título>Project Almanac</Título>
      <Nacionalidad>USA</Nacionalidad> 
      <Productor>Andrew Form, Michael Bay, Bradley Fuller</Productor>
      <Director>Will Gluck</Director>
	  <Anyo>2014</Anyo>
	  <Duración>106 min</Duración>
	  <Género>fantástico, ciencia ficción</Género>
	  <Sinopsis>David (Jonny Weston, Persiguiendo Mavericks) es un adolescente que un día, por casualidad, encuentra lo que parecen ser los restos de un bloque de construcción. Sin embargo, cuando los pone juntos se da cuenta de que, en realidad, forman algo muy diferente a lo que había pensado en un momento: una máquina del tiempo. Después de su descubrimiento, la vida de David y de sus amigos va a salirse de su control.

Primera película dirigida por Dean Israelite, cuyo reparto cuenta con actores como Amy Landecker (Sobran las palabras), Sofia Black-D'Elia (Born of War), Ginny Gardner (Glee) y Patrick Johnson (Terapia de choque), entre otros.</Sinopsis>
	  <Protagonista>Jonny Westonin (David Raskin), Sofia Black D´Elia (Jessie), Amy Landecker (Kathy), Giiny Garder, (Christina) Sam  Lerner (Quinn Golberg) y Allen EVangelista, (Adam)</Protagonista>
	  <URL>http://www.ecartelera.com/peliculas/project-almanac/</URL>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <Título>las ovejas no pierden el tren</Título>
      <Nacionalidad>USA</Nacionalidad> 
      <Productor>Alfred</Productor>
      <Director>Will Gluck</Director>
	  <Anyo>2014</Anyo>
	  <Duración>103 min</Duración>
	  <Género>Comedia</Género>
	  <Sinopsis>La película Las ovejas no pierden el tren es una comedia dirigida por Álvaro Fernández Armero, conocido por otros filmes entre los que se encuentran El juego de la verdad, Nada en la nevera o Todo es mentira.

El argumento del filme gira en torno a un grupo de amigos cada vez más cercanos a los 40 años, que se enfrentan a los cambios que surgen en la sociedad de hoy en día. La falta de oportunidades de trabajo, la necesidad de estar formándose constantemente, las historias de amor que raramente llegan a la promesa del “siempre” y el sentimiento de que no hay nada más que lo que tienen delante contextualiza a unos personajes que intentan re-direccionar sus vidas.

Juan, Paco y Alberto, que trabajan en el mundo del periodismo, y Luisa, mujer de Alberto, junto con su hermana Sara y la joven Lidia son los protagonistas de esta comedia que combina la vida diaria con situaciones surrealistas, con las que el espectador se sentirá sin duda identificado.</Sinopsis>
	  <Protagonista>Juan, Paco y Alberto, que trabajan en el mundo del periodismo, y Luisa, mujer de Alberto, junto con su hermana Sara y la joven Lidia</Protagonista>
	  <URL>http://www.ecartelera.com/peliculas/las-ovejas-no-pierden-el-tren/</URL>
   </pelicula>
   <pelicula>
      <Título>Annie</Título>
      <Nacionalidad>USA</Nacionalidad> 
      <Productor>James Lassiter</Productor>
      <Director>Will Gluck</Director>
	  <Anyo>2014</Anyo>
	  <Duración>118 min</Duración>
	  <Género>cine musical</Género>
	  <Sinopsis>Protagonizada por la nominada al Oscar Quvenzhané Wallis por 'Bestias del sur salvaje', interpreta en 'Annie' a una chica lo suficientemente fuerte como para trazarse su camino por las calles de Nueva York en 2014. Dejada por sus padres cuando era un bebé, un día se encontrará con con un magnate financiero que le cambiará la vida. Remake del musical de 1982. Dirigida y escrita por Will Gluck Jamie Foxx, Rose Byrne, Bobby Cannavale, Adewale Akinnuoye-Agbaje y David Zayas comparten reparto principal, junto a Wallis, en esta comedia remake de la obra musical 'Annie'.</Sinopsis>
	  <Protagonista>Jamie Foxx</Protagonista>
	  <URL>http://www.ecartelera.com/peliculas/annie-2014/</URL>
   </pelicula>      
</Videoclub>
